{
  "interview": [
    {
      "index": 1,
      "question": "سلام .... امروز می‌خواهیم در مورد دوره سالمندی با شما صحبت کنیم موافق هستید؟ سالمندی برای شما چطوری بوده تا این لحظه؟ از این دوره از زندگیتان راضی هستید؟ اگر بخواهید برای کسی حال و هوای دوره سالمندی را توصیف کنید چه می گویید؟ می خواهیم کمی در مورد رنج ها و چالش های این دوره هم صحبت کنیم.",
      "answer": "سلام چی بگم پیری که گفتن نداره همش درد و بدبختی و نداری و بی عزتی ...هیچی توش نیست از جوونی لذت ببر تا پیر و ذلیل نشدی دخترم",
      "type": "starter",
      "analysis": [
        {
            "tag": "ناامیدی- نارضایتی-ناشکری- اندوه-هیجان ناسالم",
            "part_of_answer": "همش درد و بدبختی و نداری و بی عزتی ...هیچی توش نیست از جوونی لذت ببر تا پیر و ذلیل نشدی دخترم"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 2,
      "question": "به نظر شما مهم‌ترین چالش و رنج دوران سالمندی چیه؟",
      "answer": "مهمترینش نداری و فقره همه دارایی ام را شریکم بالا کشید و منم سوادش را نداشتم که کاری کنم همه زندگی ام را باختم هیچی ندارم",
      "type": "open_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم(خودارزیابی با ملاک غیرتوحیدی)",
            "part_of_answer": "همه زندگی ام را باختم هیچی ندارم"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 3,
      "question": "چی شده که به نظرتون فقرو نداری مهمه؟",
      "answer": "مهم نیست مگه ...بعد یه عمر زحمت کشیدن حالا که وقت استراحت و خوش گذرونی است پول نداریم یه سفر خارجی بریم خوش بگذرونیم هم دوره ای های من همشون اون ور اب هستن عکس و فیلم میفرستن برام من از همه شون پولدارتر بودم همشون حسرت من را میخوردن اما حالا بیا ببین من کجام اونا کجان",
      "type": "open_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "هیجان ناسالم(حسرت به زندگی دیگران)",
            "part_of_answer": " مهم نیست مگه ...بعد یه عمر زحمت کشیدن حالا که وقت استراحت و خوش گذرونی است پول نداریم یه سفر خارجی بریم خوش بگذرونیم هم دوره ای های من همشون اون ور اب هستن عکس و فیلم میفرستن برام من از همه شون پولدارتر بودم همشون حسرت من را میخوردن اما حالا بیا ببین من کجام اونا کجان"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 4,
      "question": "به نظرتون ریشه و دلیل ایجاد این رنج چیه؟",
      "answer": "دنیای بدی است من ساده بودم اهل رفاقت و مرام بودم دنیا به کام ادم های شیاد و زرنگه دنیا جای امثال ماها نیست",
      "type": "open_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم نسبت به هستی (ربوبیت ناباوری- بی معنایی زندگی)",
            "part_of_answer": "دنیای بدی است من ساده بودم اهل رفاقت و مرام بودم دنیا به کام ادم های شیاد و زرنگه دنیا جای امثال ماها نیست"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 5,
      "question": "چه احساسی نسبت به این مساله دارید؟",
      "answer": "احساس بدبختی باختن همه زندگی دلم میخواد نباشم دیگه بسه هر چی عمر کردیم",
      "type": "open_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "هیجان ناسالم(ناامیدی و ناشکری)و باور ناسالم(ارزیابی با ملاک غیرتوحیدی و بی معنایی زندگی)",
            "part_of_answer": "احساس بدبختی باختن همه زندگی دلم میخواد نباشم دیگه بسه هر چی عمر کردیم"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 6,
      "question": "برای این مسئله چه کار کردید؟",
      "answer": "هیچی چه کار میشه کرد به جز حسرت خوردن به جز اینکه هر روز به خودم میگم چه قدر احمق و ساده بودی عمرت تباه شد.",
      "type": "open_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "رفتار منفعلانه و ناسالم(عدم اهتمام به خود اصلاح گری- رکود و توقف رشد- )",
            "part_of_answer": "هیچی چه کار میشه کرد به جز حسرت خوردن به جز اینکه هر روز به خودم میگم چه قدر احمق و ساده بودی عمرت تباه شد."
        }
      ]
    },
    {
      "index": 7,
      "question": "در این دوره سنی توانمندی‌های انسان کاهش پیدا می‌کند. مثلاً سلامت جسمی نسبت به جوانی کمتر می‌شود. برای شما این اتفاق افتاده؟",
      "answer": "من خداراشکر از این جهت اوضاعم خوبه نسبت به همسن و سالام چون همیشه ورزش کردم و میکنم خیلی سرپا هستم من میگم ادم تا لحظه اخر عمرش باید مراقب سلامتی و بدنش باشه هم ورزش میکنم هم استخر میرم هر هفته هم یه نفر هفته ای دوبار میاد ماساژ میده خیلی حواسم هست از کار افتاده نشم",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "شکر گزاری(هیجان سالم)",
            "part_of_answer": "من خداراشکر"
        },
        {
            "tag": "رفتار سالم و فعالانه",
            "part_of_answer": "همیشه ورزش کردم و میکنم خیلی سرپا هستم من میگم ادم تا لحظه اخر عمرش باید مراقب سلامتی و بدنش باشه هم ورزش میکنم هم استخر میرم هر هفته هم یه نفر هفته ای دوبار میاد ماساژ میده خیلی حواسم هست از کار افتاده نشم"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 8,
      "question": "بعضی از افراد در دوره سالمندی توانایی‌های شناختی و ذهنی شان کاهش پیدا می‌کند. مثلاً ممکن است احساس گیج شدن یا کاهش حافظه و تمرکز داشته باشند آیا شما این اتفاق را تجربه کرده اید؟",
      "answer": "نه نه اصلا حواسم سرجاش هست درسته زندگی را باختم شوکه شدم ولی زود خودم را جمع کردم یه دوستی داشتم الزایمر گرفت چند سال پیش . من از اون روز هر روز میرم پارک شطرنج بازی میکنم کلی هم میگیم و میخندیم جدول هم حل میکنم حواسم هست فراموشی نگیرم",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "رفتار سالم و فعالانه",
            "part_of_answer": " میرم پارک شطرنج بازی میکنم کلی هم میگیم و میخندیم جدول هم حل میکنم حواسم هست فراموشی نگیرم"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 9,
      "question": "آیا از دوستان و هم سن و سالان در اقوام کسی رو از دست داده ‌اید؟",
      "answer": "بله زیاد ...هر روز خبر یکی را برامون میارن. من اوایل خیلی به هم میریختم میگفتم بعدی منم بعدی منم ساعت ها گریه میکردم حالا میگم بهتر بعدی من باشم راحت میشم از این همه عذاب و بدبختی و بی عزتی",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "هیجان ناسالم(ناامیدی) باور ناسالم عدم اعتقاد حقیقی به معاد و عدم اعتقاد به تداوم هستی",
            "part_of_answer": " حالا میگم بهتر بعدی من باشم راحت میشم از این همه عذاب و بدبختی و بی عزتی"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 10,
      "question": "شما احتمالاً بازنشسته شده اید درست است؟ برای شما این فاصله گرفتن از فضای شغلی چه طور بوده؟",
      "answer": "من شغلم ازاد بود گفتم که شریکم نارو زد ورشکسته شدم دیگه هم نتونستم بلند بشم خیلی وقت ها دلتنگ کار میشم مرد به کار کردن عزت داره مرد بی کار بی عزته خیلی غصه میخورم سر این قضیه ولی چه میشه کرد روزگاره دیگه به کام ما که نبود به کام شما باشه ایشالا",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم (ربوبیت ناباوری) هیجان ناسالم",
            "part_of_answer": "خیلی وقت ها دلتنگ کار میشم مرد به کار کردن عزت داره مرد بی کار بی عزته خیلی غصه میخورم سر این قضیه ولی چه میشه کرد روزگاره دیگه به کام ما که نبود به کام شما باشه ایشالا"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 11,
      "question": "- آیا در این دوره سنی رفت و آمدها و ارتباطات اجتماعی شما نسبت به دوران جوانی کاهش یافته؟",
      "answer": "اووه من برو بیایی داشتم خونه ویلایی داشت مثل قصر هر شب جشن و پایکوبی بود یه مشت لاشخور عوضی می اومدن خوش میگذروندن و می رفتن حالا یه نفرشون سراغ از من نمیگیره حالم از همه شون به هم میخوره فقط به وقت جوونی و پولداری دور ادم میچرخن و زبون میریزن",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم (ربوبیت ناباوری) هیجان ناسالم",
            "part_of_answer": "خیلی وقت ها دلتنگ کار میشم مرد به کار کردن عزت داره مرد بی کار بی عزته خیلی غصه میخورم سر این قضیه ولی چه میشه کرد روزگاره دیگه به کام ما که نبود به کام شما باشه ایشالا"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 12,
      "question": "آیا به دنبال کاهش فعالیت‌های شغلی با مشکلات اقتصادی هم مواجه شده اید؟",
      "answer": "گفته شد",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "",
            "part_of_answer": ""
        }
      ]
    },
    {
      "index": 13,
      "question": "آیا سبک کلی زندگی شما در این دوره از زندگی نسبت به دوره‌های قبل تغییر کرده؟",
      "answer": "خب یه چیزهایی خوب شده یه چیزهایی بد. قبلا خیلی پابند خانواده نبودم پی دوست و رفیق بودم که چه قدرم اشتباه بود کجان الان اون رفیق ها که همه چی به پاشون ریختم؟ الان خب با خانمم خیلی رابطه مون بهتره با بچه ها رفت و امد داریم به نوه ها دلمون خوشه ولی خب دیر به اینجا رسیدم سالها با بچه ها و زنم رابطه ام خوب نبود حالا هم البته اعصابم ضعیف شده مدام با اعصب خردی باهاشون گرفتارم ها",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "رفتار ناسالم(بدکرداری ارتباطی)",
            "part_of_answer": " اعصابم ضعیف شده مدام با اعصب خردی باهاشون گرفتارم ها "
        }
      ]
    },
    {
      "index": 14,
      "question": "در مورد گذشته و مسیری که در زندگی طی کرده اید چه احساسی دارید؟ اگر به گذشته برمی‌گشتید همین مسیر را پیش می گرفتید؟",
      "answer": "اصلا ابدا خیلی اشتباه کردم خیلی خیلی این روزها حسرت میخورم خیلی ولی چه فایده",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم (خودکاوی غیرمشفقانه) رفتار ناسالم( عدم اهتمام به خود اصلاحگری- رکود و توقف رشدی) هیجان ناسالم(ناامیدی)",
            "part_of_answer": "اصلا ابدا خیلی اشتباه کردم خیلی خیلی این روزها حسرت میخورم خیلی ولی چه فایده"
        }
      ]
    },
    {
      "index": 15,
      "question": "با چه انگیزه و امیدی صبح‌ها از خواب بیدار می‌شوید؟",
      "answer": "هیچی هر شب با خودم میگم کاش بخوابم بیدار نشم خیلی غصه دارم خیلی بد باختم زندگی را و دیگه هیچ کارشم نمیشه کرد. باید بگذره . حالا تو بنویس که عبرت بقیه بشه",
      "type": "core_question",
      "analysis": [
        {
            "tag": "باور ناسالم (خودکاوی غیرمشفقانه) رفتار ناسالم( عدم اهتمام به خود اصلاحگری- رکود و توقف رشدی) هیجان ناسالم(ناامیدی)",
            "part_of_answer": "هیچی هر شب با خودم میگم کاش بخوابم بیدار نشم خیلی غصه دارم خیلی بد باختم زندگی را و دیگه هیچ کارشم نمیشه کرد. باید بگذره . حالا تو بنویس که عبرت بقیه بشه"
        }
      ]
    }
  ]
}